[犯國安法?]巴士公司對國產電巴非常不滿

早前，環保署提供綠色運輸試驗基金，資助運輸公司研究轉用電動車的可能性，當中愉景灣客運對兩部華夏神龍沂星電動巴士的詳測報告，近日正式公布，結果為非常不滿意。

愉景灣客運對兩部華夏神龍沂星電動巴士非常不滿意
出車率只有 40% 及 58%
乘客對電動巴士表示支持

報告列舉出夏神龍沂星電動巴士的幾大「罪狀」，主要是電池、空調系統及空氣壓縮機表現不穩定，導致經常要進行維修，更指電池退化程度在第 2 年大增，難以執行正常營運，在第 3 年更甚，導致兩部車在測試期內的出車率只有 40% 及 58%。值得注意的是，測試車的里程只有約 23,000 公里，一般公共巴士此里程仍屬「新車」狀態。

當然，報告中亦有列出電日巴士的好處，包括乘客認為車廂寧靜，而車長亦覺得操作問題不大。此外，在營運行駛成本方面，電動巴士每公里較對照組的柴油車少 $4.77，低足 74%，亦可減低 50% 二氧化碳排放 (連同充電設施計算)。

講咩支那唔好呀
擺明太好你地唔識用

美股電車三寶

駛唔駁焗買？

冇可能! 係用家問題

營運成本大減，但維修成本大增

推

買係好平 但支那劣質製品成日要維修
維修費仲貴過買多部其他國家出產

要維修都算
最慘係隨時買唔到零件

抄外國
但又要自己改小小扮自己研發
壞左迫人一定要搵返支那原廠買
但好有可能過左幾年就執柒左

愉景灣好多鬼佬住
一定係外國勢力搞搞震

飛機呢？

飛機唔同喎咁

飛機都攪到真係fatfat